陳淑莊：查冊顯示鄭若驊知悉南區物業內有僭建 鄭若驊：絕不辭職

律政司司長鄭若驊昨晚出新聞稿披露，位於港島南區的物業，有3處無登記紀錄的改裝，全部在買入物業時已經存在，已向屋宇署報告。

公民黨立法會議員陳淑莊表示，經過查冊後發現，根據買賣合約條款，買方確認過物業，並以現狀買入，鄭若驊已簽署確認，而在文件附件中亦指出，買方知悉物業內有僭建情況，她丈夫潘樂陶代她簽署有關附件。

陳淑莊說，鄭若驊在去年8月底簽買賣合約，到去年12月中簽樓契，她質疑鄭若驊是否「太忙」，因此上任後爆出醜聞才去檢查物業的問題。

陳淑莊認為，鄭若驊不應再以「唧牙膏」方式回應，應全面老實交代，並希望議員支持邀請鄭若驊到內務委員會回應議員提問。

問責制呢？